鍾唔鍾意宮崎英高呢種「碎片式劇情」？

四成主線講
四成打王睇物品資料講
剩低兩成斷鳩估

佢d game由demon souls開始集集有玩
已經全部打哂boss玩哂ending，而且全部有乖乖地睇劇情

但係根本睇完都係唔會明，次次都係要上去睇youtube d魂分析師講

仲要唔係個個魂分析師都有共識

唔太鐘意。
冇咁多時間同佢慢慢分析。
但我亦唔係十分care, 我都係打動作game

但係玩左咁多都會想知下個劇情，唯有揀d FF成份少既來睇
好多呢D分析師創作力量和幻想真係嚇你一跳

好彩最近隻狼既劇情唔洗睇分析都至少有個基本脈絡
算係好左架啦

正 勁鍾意 但就唔係好鍾意有d謎底 係真係完全唔會補充的

鐘意呀，代入感好強
玩幾個周目先完完整整解讀遊戲世界
唔同玩家有唔同既知識背景/性格，理解既遊戲世界又有少少不同，大家交流睇法，有時對遊戲有新既睇法，好吸引
我覺得咁既表達手法令一隻單機game 可玩性更高，玩家既印象會非常深刻
當然喇懶人速食果啲玩家咪唔會鐘意

隻狼係比較易睇D
我無玩DS1,2, 3玩到我R哂頭

我懷疑佢有D係純粹俾個謎題你而無諗住解

我是一周目師

反而我個人唔鍾意隻狼 (可能係因為自己偏好歐美風故事>日本風?)

玩過ds1 3 bb 隻狼, 除咗ds1頂唔順畫質無刷之外其他都白金盃咗
當年玩ds1打爆機都唔知佢劇情up乜
但係慢慢上網睇多d故事解說先知原來佢背後個世界觀係咁
再慢慢開番隻game搵番d相關線索/ 玩多次睇番個故仔
慢慢自己重組一次個劇情 個故仔真係睇到我

唔緊要的，就算你玩左DS1,2，3都係會玩到你R哂頭

物品道具講過去背景多
Ds主線就係做火柴

隻狼個故事係比較淺
易明好多
可能佢出續集個陣會多D野講

dark soul系列 每一代之間係隔好耐，d無解釋的劇情同人物 佢就話 d言傳/遺物經年月消失左、揾唔番

哇屌屈左機

佢個意念中出秒速懷孕結局我睇到眼都突埋

DS3我已經唔記得劇情
剩係記得要傳火
但係點解要傳火

我好鐘意ds1 dlc 果part
亞爾特留斯同希夫好感人
四騎士既下場都係
其實宮崎英高既作品都好有寓意好哲學

你係灰燼
要著火

兔死狗烹 鳥盡弓藏
希夫個穿越時空
亞爾特留斯型撚到 深淵漫步者

太陽王葛溫一家個故事都好好睇
當年第一次去到亞諾爾隆德 真係靚到打冷震

demon souls等remaster

我最鐘意bb既劇情
ds1,3都好正

我愛宮崎老鬼

結果風光背後係假象

好大好空曠
葛溫德林條走廊長到仆街
好想佢再講多少少太陽長女，可惜沒有
amazing chest ahead

介唔介意簡單講吓1,2劇情

介紹下東東

我覺得幾好 專心打機
要戲情後面上YOUTUBE睇下人分析

東哥我好掛住東哥玩dark souls 系列
再直播玩得唔得呀

其實始祖應該係Mon hunt，所有劇情都隱藏咗响村任，睇唔睇任務簡介對攻略無影響，但係睇咗就會了解多好多
例如老山龍嘅移動係因為黑龍降臨所以驚到走，或者惡趣味嘅第三王女

處於高度壓力之下
理唔到劇情

同人生差唔多

是

意思即係傳火=自殺燒自己等全世界都可以延續?
咁點解D BOSS唔自己俾火我
火一斷佢地都玩完?

講始祖點都唔係Mon Hunt啦
只係宮崎英高令依個方法受到注目而已

依種表現劇情嘅方式, 個本質係似偵探遊戲

只有強大既靈魂先可以燃燒 主角一路殺敵吸取BOSS既靈魂所以夠資格

咁火都要有燃料(靈魂)先可以keep到

有d boss唔係所謂既傳火派 對傳火冇興趣 有d仲係傾向滅火

冇火點會就冇乜點詳情說明 主角依類人類(不死人) 會變得強大?
世界變得陰暗冇光之類

都係因為佢太碎片式 所以其實好多藍色窗簾可以講

咁樣先係正常, 諗下Dark Souls 1個舖排就明
宮崎英高係預咗玩家糊里糊塗走去傳火
做過傻仔之後, 睇返傳火嘅真相先會震撼

你玩佢既game根本唔知劇情
全部都要上utube睇
你話呢？

我可以玩爆咗 而唔知隻game講咩 要睇人地玩多次先知發生咩事

非常鐘意

只會知大約個主線
再細節D真係要上網睇

其實有講過強大嘅靈魂先可以傳火?
唔係只係因為初始火爐條路唔通所有先要填滿王器/有晒其他薪王嘅柴薪?

就算個BOSS係傳火派, 都唔代表要放水畀主角
主角係nobody, 點解要信佢?
而且遊戲入面冇乜幾多個boss係仲有理性
有理性嘅好多都唔想傳火

冇火嘅世界, 可以參考下烏拉席露, 環印城結尾

咁點解D傳火派BOSS自己又唔去傳火係到等死

邊個boss係傳火派?
傳火派嘅boss係邊個係未傳過火? 極少
而且認同傳火, 同犧牲自己去傳火係兩件事

遊戲都講咗, 不死人係初火最好嘅柴薪
可以視為metaphor, 燒咗黑暗, 自然就更加光明

唔信點解好鐘意睇人討論bb ds劇情

又冇明確咁講 我都係睇番幾個薪王都係有強大靈魂既人 雖然魯道斯我就唔識解釋 佢D劇情都係好多腦補

初始火爐果邊我就咁諗 葛溫係想"考驗"不死人之餘 再順手清理埋其他強大既勢力 狡兔死,走狗烹 當年一齊打古龍既戰友 到依家只係威脅自已勢力既存在
睇番其實傳火派既薪王都冇哂理性 不死隊已經比深淵搞到TK 同埋佢地好似都係處理深淵優先過傳火咁 食神依D更加唔係傳火派 佢當年都係比人拎左去燒

烏拉席露嚴格又唔算無火既世界 單純係被深淵侵蝕得太勁 ? 果個年代應該葛溫傳火時間前後 我諗未到無火既階段 DS3 奪火ENDING會唔會似啲?

巴打玩晒魂系可以玩下上田文人既game，都係類似手法的

鍾意 因為我覺得呢種手法最善用細節交代故事 例如一隻怪drop咩物品咁小事都可以聯想一段plot 其他game直接用對話cut scene講故事相對上細節位就可有可無

以DS3 果幾個薪王/準薪王睇算傳火派我諗得不死隊
雙子王標準滅火派
食神唔係自願
巨人本身好似係想傳火黎救罪孽之都既罪孽之火 但唔成功所以好失望後尾冇再傳火吧

傳完可唔可以再傳已經係未知之數
而且佢地只係本能地完成想做嘅野, 就好似葛溫咁
對不死隊黎講, 本能就係返去擊退深淵

雙王子係who fucking care派, 唔好搞我

黑暗靈魂其中一個核心嘅問題
黑暗同深淵有咩關係

我諗就可以再次傳火既
但應該單靠1個薪王既力量唔夠
如果傳唔到應該會叫做灰燼先岩吧 ? 我覺得佢對角色稱呼既定義有諗過
BBQ 果灰都燒唔起咁 但格離舊炭都仲可以妹多兩下咁

好大關係 我知好廢
不過睇番烏拉席露 同埋環印城 就見到充滿關連
兩邊又係講深淵同埋又有不死人BOSS/串場

依度係有D難明
明明傳過火先叫薪王, 點解雙王子又會變叫做薪王?
灰燼必然係指傳火失敗嘅人, 但點先係失敗? 響傳火途中失敗, 定係被初火reject?

唔知雙王子關唔關血統事
灰燼我覺得係片頭講左 不過都係我腦補多 開頭對手就係輸左比薪王們的化身既傳火之士 比佢的左去灰燼墓地

「烏拉席露嚴格又唔算無火既世界 單純係被深淵侵蝕得太勁 ?」
你可以預想到, 深淵侵蝕就正正係無火世界嘅後果

深淵之主馬老師就正正係人類
深淵嘅勢力, 吸魂鬼/四王就係以人性為食
卡斯個女率領隆道爾
咁樣睇, 深淵就係以黑暗靈魂同不死人為核心嘅勢力
你可以預想到, 不死人嘅世界, 一係變環印城(平衡), 一係變烏拉席露(墮落)

係 所以深淵同黑暗靈魂係密不可分
話就話環印城係平衡
不過其實都係假象
一切野都會黎到聚集地

所以Dark Souls個故事係一層包一層
一開始咩野都唔知道走去傳火
然後聽到卡斯所謂嘅真相而拒絕傳火
後面見到烏拉席露搞到咁, 係咪應該傳火

最後火防女明白件事, 直接整熄初火, 唔使諗咁多

睇下呢篇先
其實黑魂係參考左好多神話元素

是退化的龍，也是不死人象徵的蛇，也以極度貪婪，會吞下比自己身體還大的獵物而聞名。

卡斯可能想過不死人一棟都唔定 殺哂神族 為古龍報復都唔定
又或者其實傳火 解救番不死既詛咒都好 DS1個防火女好似就係為左作為正常人而死咁 (太耐冇玩唔太記得)
一切都係睇主角(玩家)點揀咁

中意佢既故事
唔中意碎片式劇情
成日睇完都係
雖然睇唔明都可以玩
但係唔理解劇情
玩落又硬係少梗d野咁

因為1,3代之間隔左個唔關事既2
其實2應該講返由1去到3之間發生既事

Amazing chest ahead

卡斯嘅陰謀有可能嘅, 只係我自入為主覺得佢本來就係蛇 (世界之蛇嘅典故)
DS1太多火防女, 都唔係好記得佢地想做乜

應該係佢
不過係咁 過份腦補都係樂趣

我個人唔偏向腦補, 好多嘢唔係冇講, 只係玩家冇睇
腦補純粹係自己FF開心, 個劇情好可能唔係咁

就好似有某所謂「魂學家」出片, 連1,2,3嘅時間軸都錯, 點有可能推到正確嘅劇情

有哂描述既野我先攻firm d咁講 唔係我都淨係敢講好似
有D魂學家真係好夾硬

睇完其實更加混亂, 因為DS Reference咗太多
好多人唔係睇唔到背後含意, 而係劇情都搞唔通

ps: content farm就盡量唔好share啦

就算雙王子係葛溫血統, 叫做薪王都唔係好合理, 唔會叫無名王者做薪王掛
細王子比較特別, 佢係以準薪王嘅前題出世, 但叫做薪王好似係早咗

灰燼問題
「這些餘死人不但沒有成功成為薪柴，而且失敗挫折後燃燒殆盡。「餘燼」就是在他們殘餘的灰燼中所生之物。」
出自宮崎英高嘅訪問, 因為依一句, 好多人都係話灰燼係接觸初火, 但唔夠資格所以反而被燃燒殆盡嘅.

咁個問題就去到, 霍克伍德係咪餘灰, 佢係不死隊逃兵, 照計係冇參與最後傳火.
定還是逃兵嘅意思只係初火拒絕咗佢?

雙王子係洛斯里克聖王血脈，應該同葛溫無關....

灰燼好似有角色自嘲 講過類似 :傳唔到火的廢柴
可能如你所說初始之火拒絕左佢，又或者係佢的靈魂不足以點燃初始之火

葛溫大女陽光公主嘅專屬奇蹟響洛斯里克嘅侍女間流傳
話陽光公主去過洛斯里克係好合理嘅講法
隱喻上, 雙王子就正正係無名王者同葛溫德琳翻版
一個係剛猛嘅戰士, 一個係陰柔嘅魔法使
而葛溫德琳嘅配音亦同時係洛斯里克王子嘅配音

至於陽光公主係咪羅莎莉亞, 羅莎莉亞係咪雙王子呀媽
其實我都未搞清

碎得嚟合理就得
但佢咁搞法好多人以為自己係專家，亂鳩分析劇情

岩岩上網睇話
DS3個畫師係畫成個黑魂世界出黎
初始之火都是佢畫出黎
但係佢又要見到火先畫到初始之火
初始之火又要用黑暗之血先畫到
黑暗之血係被葛溫收埋係環印城既小人到

咁咪係一個好似幾合理既悖論

除非佢可以做到普通人唔洗睇解說
淨係睇遊戲入面D資料/文檔呢D都明晒仲要係解得通
如果唔係都係唔好玩咁多謎團